# study-mean-stack
Изучение MEAN стека по урокам https://itproger.com/course/mean, Гоша Дударь

# Иcпользуемые библиотеки:
1. express -> отслеживает URL-адреса
2. mongoose -> управление БД
3. bcryptjs -> хештрование паролей
4. passport и passport-jwt -> регистрация и авторизация
5. body-parser -> отслеживание двнных тела запроса
6. cors -> библиотека, которая служит для работы с URL-адрасами
7. jsonwebtoken -> работа с токеном

nodemon -> библиотека позволяющая в автоматическом режиме обновлять сервер,
если произошли какие-либо изменения в файлах.

Запуск осуществляем коммандой -> nodemon

Все статические файлы необходимо хранить в одной заранее созданной папке.

Функция use() позволяет установить дополнительные характеристики к проекту.
app.use(express.static(path.join(__dirname, 'public')));

# Подключение к базе данных

1. Создаём конфиг файл, из которого экспортируем объект с подключением БД
2. Подключаем файл в index.js
3. Через библиотеку mongoose подключаемся к БД

CORS - специальная технология, которая говорит о том, что к нашему сайту
будут иметь доступ другие сайты. Таким образом мы сможем внедрять различные
API службы.

По умолчанию node js работает только с GET запросами, для работы с POST запросами
нам необходимо подключить body-parser к проекту.

Каждый новый созданный файл, необходимо экспортировать перед его закрытием.

Отслеживание адресов необходимо выносить в отдельные файлы:
- создаём папку routes и файл с названием модуля для которого он предназначен
- подключаем в файле express и метод Router
- прописываем отслеживание путей и экспортируем переменную с адресацией
- в index.js продключаем файл и добавляем отслеживание модуля, который будет
ссылаться на файл с адресацией созданной ранее.

# Создание моделей в приложении

MongoDB - база данных, которая хранит все данные ввиде объектов. В ходе урока,
создадим модель, которая будет описывать определённый объект.

! ВНИМАНИЕ ! Если мы ничего не экспортируем из файла js то по сути, - этот файл
является безсмысленным.

# Авторизация через Passport.js

При переходе на официальный сайт passport.org, необходимо выбрать стратегию
авторизации, которую мы будем использовать. В ходе урока мы рассмотрим jwt
(json web token).

Название поля id в MongoDB всегда пишеться, как _id.

# Angular CLI

Переходим на официальный сайт, копируем команду npm install -g @angular/cli и
инициализируем проект.

ng g component header - создание нового компонента header.

# Форма регистрации

Обработчик события - (submit)="userRegisterClick()"
Методы описываются в файле *.component.ts

Описание переменных до контструктора, пример:

  name: string;
  login: string;
  email: string;
  password: string;

  constructor() { }

Присвоение значения в html [(ngModel)]="name"
ДЛя проверки данных из нашей формы нам необходимо создать отдельный сервис.
Сервис - это, что-то в духе компонента.

Создание сервиса - ng g service checkForm.
Регистрация сервисов в блоке providers app.module

Библиотека для всплывающих уведомлений npm install angular2-flash-messages --save

forRoot() - доступ на каждом URL адресе 

# Регистрация пользователя в БД

npm install @angular/http@latest

# Авторизация и выход из учетной записи

После успешной авторизации записываем данные (токен и объект пользователя), в
локальные переменные и сохраняем в localStorege

При выходе польностью чистим локальное хранилище и данные локальных переменных
сводим в null.

# Закрытый доступ к страницам

Для запрета доступа к страницам нам необходимо скачать библиотеку:
npm install angular2-jwt --save

Подключаем библиотеку в auth.service
import { tokenNotExpired } from 'angular2-jwt';

Создаём метод, который проверяет активность авторизации
isLoggedIn() {
  return tokenNotExpired();
}

Создаём новый файл в корне приложения isLogged.guard, в котором прописываем
функцию определяющую действия в случаи если пользователь посещает закрытую
страницу и он авторизирован либо не авторизирован.

canActivate() {
  if (this.authService.isLoggedIn()) {
    return true;
  } else {
    this.router.navigate(['/reg']);
    return false;
  }
}

Внутри роутинга в app.module, на защищённых страницах прописываем
canActivate: [IsLoggedIn]

Реализация условий: *ngIf=""

# Завершающий урок. Выгрузка проекта на сервер

[server - index.js]

const port = process.env.PORT || 8080;

app.get('*', (req, res) => {
  res.sendFile(path.join(__dirname, 'public/index.html));
})